---
label: Типы событий
order: -100
---

## Сообщение от пользователя

Срабатывает когда пользователь присылает сообщение.

## Очередность

Выполняется только одним туннелем. Приоритет имеет туннель, который отправлял сообщение последним. Глобальные ветки обрабатываются последними.

## Условия

### Полное совпадение

Ответ клиента должен полностью совпадать с одной из выбранных фраз. Например, мы указываем фразы `да` и `хорошо`. Чтобы ответ сработал, клиент должен ответить либо `да`, либо `хорошо`, но не `да, хорошо` и не `да нет`.

### По ключевым словам

Более расширенный вариант. Здесь мы указываем три набора ключевых слов (при этом обязателен к заполнению любой из них):

 - `со всеми словами` 
 - `с любым из слов` 
 - `кроме слов`


Первый набор определяет слова, которые должны присутствовать в полном объеме в ответе клиента и в любом порядке. Если указан второй набор, то в ответе должно содержаться хотя бы одно из слов. Третий набор запрещает нахождение в ответе указанных слов.

### Email

Ответ должен быть email-адресом, с возможностью указания дополнительных фраз, которые должны быть в тексте сообщения.

### Число

Ответ должен быть числом.

### Номер телефона

Ответ должен быть правильным номером телефона. Для этого варианта ответа вы должны указать страну номера, чтобы определялись номера в том формате, который принят в стране (например, в России принято писать номер, начиная с 8). Номер телефона, указанный в международном формате, определится независимо от указанной страны. Когда клиент вводит номер телефона, он будет доступен из переменной `inboxPhone`.

### Картинка

Клиент должен прислать изображение. Само изображение можно достать из переменной `inboxAttachment`.

### Любой ответ

Будет срабатывать для любого входящего сообщения, если другие варианты не сработали.

[!ref Подробнее про ключевые слова](./keywords)

## Переменные

Помимо всех прочих переменных, доступны специальные переменные, которые доступны при обработке события:

Переменная|В условиях|Тип|Содержимое { class="compact" }
-|-|-|-
newClient|Новый клиент|Флаг|Клиент обращается впервые
newRequest|Новое обращение|Флаг|Было открыто новое обращение
snPostId|Пост соц. сети:|ID	Строка|Идентификатор поста социальной сети (Instagram, Facebook)
snPostUrl|Пост соц. сети: URL|Строка|Ссылка на пост социальной сети (Instagram)
inboxText|Входящее: текст|Текст|Текст входящего сообщения
inboxPhone|Входящее: телефон|Строка|Номер телефона из входящего сообщения
inboxAttachment|Входящее: вложение|Ссылка|Ссылка на вложение к входящему сообщению
inboxGeolocation|Входящее: геолокация|Массив|Геолокация. Индексы lat — широта, long — долгота
inboxQuote|Входящее: цитата|Текст|Цитируемый пользователем текст
groupChatUser|Групповой чат: пользователь|Текст|Имя пользователя, который пишет в групповой чат (для whatsapp — это номер<br>телефона, в telegram — имя пользователя)

## Все события

Событие|Очередность|Описание { class="compact" }
-|-|-
Сообщение от оператора|Обрабатываются каждым туннелем, который ждет событие|Оператор отправил сообщение. Доступны точно такие же условия, как и для сообщений от пользователя
Счет оплачен|Обрабатывается туннелем, который выставлял счет. Все глобальные ветки также обработают событие.|Если туннель [выставлял счет](./payments), то при его оплате сработает это событие.
Диалог закрыт|Обрабатываются каждым туннелем, который ждет событие|Диалог был закрыт.
Диалог переведен на оператора|Обрабатываются каждым туннелем, который ждет событие.|Происходит, когда кто-то переводит диалог на другого оператора (в том числе, если это новое обращение)